吳文遠擲臭魚治案 律政司上訴終院

吳文遠擲臭魚治案 律政司上訴終院

吳文遠昨出庭應訊時高舉勝利手勢。李潤芳攝

【本報訊】社民連主席吳文遠2016年示威爭取全民退保，向時任特首梁振英投擲「臭魚三文治」，誤中保護梁的署理總督察。吳被控襲擊總督察，原本罪成判監三周，早前上訴得直脫罪。律政司認為上訴法官分析證據時，考慮了案中從未有人提出的議題，但沒給機會控方回應，造成不公。律政司已向終審法院申請上訴許可，正候排期；同時向推翻定罪的法官申請上訴證明書，昨在高院聆訊，法官押後宣判。

吳文遠在2016年9月4日立法會投票日，向前往票站的梁振英示威，梁閃開臭魚治，其身後的署理總督察劉泳鈞伸手擋格時被擊中。

吳在裁判法院被定罪，上訴法官邱智立認為吳襲擊了梁，但劉算不算受襲存有疑點，例如劉倘知道不會被擊中，只因習慣或本能而伸手，便不構成普通襲擊。

指官沒給機會控方回應

判詞提到，難明控方為何不告吳襲擊梁，若是為了遷就特首避免他作供，便值得商榷和令人不安。

律政司認為判決牽涉重要法律問題，申請上訴至終院的證明書。律政司指案中從沒討論劉是否被襲的證據問題，法官沒給予機會控方回應，便基於此作裁決，違反自然公正原則；若可不給回應機會，日後控方準備上訴案陳詞時，或需預早觸及所有潛在議題。

吳文遠一方反駁指舉證責任在控方身上，若控方棋差一着，技不如人，不能歸咎法庭，法庭毋須提點，否則對被告不公。

案件編號：HCMA595/17
■記者勞東來

上一則
上一則
男警偷拍309女子裙底 改控有違公德罪

下一則
下一則
肖建華旗下包商銀行 遭中銀監接管

政治迫害

一條魚就要追殺到底,唔知以為係擲核彈
自己人教唆殺無赦就懶到戲都唔做,連扮告都冇
只問立場不理事實就係呢d

唔追殺到仆街，日日比人擲呀班差佬日日要擋到幾多次呀。
到時拎完工傷復工唔夠半日又擋又拎。